DV300_25_SAS on video related to Wiring Distribution

Q1. A ____________ is a punch down block where wires are inserted, the wires are inserted using a punch down tool and they are punched down into a block.
A1. 66 BLOCK

Q2. A Modern day punch down block is an____________ and it is better than a 66 block.
A2. 110 BLOCK
(HIGHER FREQUENCIES, LESS SPACE) (MEETS STANDARD NEEDED FOR CAT5 UTP CABLE)

Q3. A _____________is a panel that has a multiple cable connections and connects incoming and outgoing patch cable in a local area network
A3. PATCH PANEL

Q4. Demarcation is the point where a customer’s network equipment meets with the service provider’s network equipment. (True/False)
A4. TRUE

Q5. If the demarc needs to be extended further inside the customer’s building, then this is known as a______________.
A5. DEMARC EXTENSION

Q6. A _______________is also known as a network interface unit or NID
A6. SMART JACK

Q7. Smart jack is often located at the _____________ point. And its job is to terminate the ______________ service wires at the customer’s building.
A7. DEMARCATION
T CARRIER SERVICE WIRES

Q8. Smart jacks are used for monitoring a _______________ and _______________.They also have LEDs that indicate errors to a network technician.
A8. NETWORK FOR ERRORS AND CONNECTIVITY ISSUES.

Q9. A ___________ refers to a point in a building where cables and wires are connected together.
A9. CROSS CONNECTS

Q10. A vertical cross connects is the main backbone that runs vertically and travels between floors.  (True/False)
A10. TRUE

Q11. 25 pair cable is a cable that has 25 pairs of______ wires inside and these wires are ____________to identify the individual conductors
A11. SMALLER
COLOR CODED

Q12. 100 pair cables have 100 pair of smaller wires inside and these are used for larger industrial jobs and paired to _________ colored
A12. UNIQUELY

Q13. MDF stands for ___________________
A13. MAIN DISTRIBUTION FRAME

Q14. All of the internal line building connects to the MDF (True/False)
A14. TRUE

Q15. IDF stands for _________________
 A15. INTERMEDIATE DISTRIBUTION FRAME

