DV300_21_SAS on video related to   Remote Access Protocols


Q1. ___________is a technology that enable you to connect to a computer from a remote location
A1. REMOTE ACCESS SERVICE

Q2. RAS was originally developed by Microsoft and built into their Windows NT line of server software. (True/False)
A2. TRUE

Q3. With which major network protocol RAS works with?
A3. TCP/IP, NETBEUI, IPX/SPX

Q4. SLIP stands for_______________
A4. SERIAL LINE INTERNET PROTOCOL

Q5. Why is SLIP rarely used anymore?
A5. IT IS NOT A SECURE PROTOCOL

Q6. During a dial-up connection SLIP sends all data including sensitive data like passwords in ______________
A6. CLEAR TEXT

Q7. PPP stands for _________________. And this is a standard remote access protocol that is used today
A7. POINT-TO-POINT PROTOCOL

Q8. Why do most internet service providers use PPP protocol for the customer who wants to access the internet through a dial up connection?
A8. IT IS A SECURE PROTOCOL (SUPPORTS ENCRYPTION / AUTHENTICATION)

Q9. How does PPPOE work?
A9. BY ENCAPSULATING PPP FRAMES IN ETHERNET FRAMES.
DEVELOPED FOR DSL, CABLE MODEM (BROADBAND), OR WIRELESS CONNECTIONS TO THE INTERNET.

Q10. PPPOE protocol used for connecting multiple users on a local area network to a remote site sharing a common device (True/False)
A10. TRUE

Q11. PPTP stands for ______________
A11. POINT-TO-POINT TUNNELLING PROTOCOL

Q11.1. PPTP technology is used for_____________. In fact this is the default protocol associated with VPNs.
A11.1. CREATING VPNS


Q12. Does PPTP ensure that the transfer of data between one device to another is secured by creating a secure tunnel between the two points?
A12. YES

Q13. GRE stands for _______________is a protocol that is used with PPTP in creation of a VPN network
A13. GENERIC ROUTE ENCAPSULATION

Q13.1. GRE is what actually creates the___________ in PPTP. It is used to encapsulate the data in a secure manner
Q13.1. TUNNEL

Q14. VPN is a_____________
A14. VIRTUAL PRIVATE NETWORK - PRIVATE NETWORK THAT USES A PUBLIC NETWORK (IE. INTERNET) TO ESTABLISH A REMOTE CONNECTION.

15. The data is encrypted as VPN sends and decrypted when received. It provides a dedicated link between two points over the internet. (True/False)
A15. TRUE

Q16. A VPN is created and managed is by using a_____________
A16. VPN CONCENTRATOR.

Q17. VPN Concentrator authenticates users, encrypts/decrypts the data, and assigns ____________to users.
A17. TUNNEL / IP ADDRESSES

Q18. Are VPN Concentrators always needed to manage and create VPNs?
A18. NO, THEY ARE MAINLY USED IN ORGANIZATIONS THAT ARE GOING TO USE A LOT OF VPN CONNECTIONS AND THEY NEED A DEVICE TO HANDLE THE HEAVY TRAFFIC THAT VPNS CREATE.

Q19. VPN concentrators are mainly used in organizations that are going to use a lot of VPN connections and they need a device to handle heavy traffic that VPNs create. (True/False)
A19. TRUE

Q20. If an organization is only going to use small amount of VPN connections then they can just use the VPN software that is built into their router/firewall rather than VPN concentrator (True/False)
A20. TRUE

Q21. ________________ is used when an organization has two offices at different geographical locations and they want those offices to be networked and share data with each other over the public internet
A21. SITE TO SITE

Q22. If you need your computer to connect with your office at a different location so you can access files then you will need to set up a ___________VPN connection.
A22. HOST TO SITE

Q23. All the special VPN hardware in host to site would be only at the office or the site side of the connection and not at your home.   (True/False)
A23. TRUE

Q24. VPN host to host is simply when you want to establish a VPN connection between two computers over the internet. (True/False)
A24. TRUE






