DV300_24_PAS on video related to Clouds and Virtualization

Q1. The traditional way a business operates is by using a different _________ or ____________to run different services according to the business need.
A1. MACHINES / SERVERS

Q2. A business would use a server to run the ___________ another server would be used for websites and other server is used to run the email service and so on.
A2. DATABASE

Q3. Can these servers used in businesses be running different operating system?
A3.	YES (LINUX, SOLARIS, WINDOWS)

Q4. There is a new trend that is happening in the world of IT called Virtualization. (True/False)
A4. TRUE

Q5. _____________is basically a consolidating all of the physical servers with their different operating systems and applications and running them on just one physical servers in a virtual environment.
A5. VIRTUALIZATION

Q6. Virtualization saves money and also store space, maintenance and management. (True/false)
A6. TRUE

Q7. A ____________is not a physical switch but software switches that is created in a virtual environment.
A7. VIRTUAL SWITCH
Q8. A ___________performs just like a physical router. It can route data packet between your virtual servers and the internet
A8. VIRTUAL ROUTER

Q9. Virtual firewall is another virtual device that can filter _____________ and to monitor that traffic for your virtual servers just like a physical firewall does.
A9. NETWORK TRAFFIC

Q10. ______________ refers to data and applications being stored and run on remote servers rather than being on your local computer.
A10. CLOUD COMPUTING

Q11. On cloud computing data is on remote servers are accessed and run via the internet. (True/False)
A11. TRUE

Q11. You can solve the problem of hardware/software failure by _______________
A11. HAVING A COMPANY HOST SERVERS ON THE CLOUD FOR YOU (EMAIL, WEB SERVERS, DATABASES, ETC.).

Q12. What are the types of cloud computing?
A12. INFRASTRUCTURE AS A SERVICE
PLATFORM AS A SERVICE
SOFTWARE AS A SERVICE

Q13. How does types of cloud computing vary?
A13. IT VARIES IN CONTROL AND FLEXIBILITY SO THE USER DECIDES WHAT SUITS THEIR NEEDS.

Q14. IAAS is basically when you going to let 3rd party vendor managing hardware portion. (True/False)
A14. TRUE
- THE THIRD PARTY WILL MANAGE THE HARDWARE PORTION - SERVERS, STORAGE, VIRTUALIZATION, NETWORKING
- YOU WILL HAVE CONTROL OVER THE SOFTWARE PORTION - APPLICATIONS, DATA, OPERATING SYSTEM, MIDDLEWARE, RUNTIME


Q15. Good example of IAAS will be a web services company like______________ web services.
A15. AMAZON

Q16. In a PAAS, third party vendor not only manages the hardware but also manages the operating system, middleware and runtime. (True/False)
A16. TRUE

Q17. A good example of PAAS would be _____________as a cloud computing platform from Microsoft.
A17. MICROSOFT AZURE

Q18. SAAS stands for ____________
A18. SOFTWARE AS A SERVICE

Q19. Google apps are great example of SAAS. (True/False)
A19. TRUE
YOU DON’T HAVE TO INSTALL SOFTWARE OR MANAGE HARDWARE.

Q20. If you want to store data in centralized location what will be accessed by all of the other device in your network. You can do this by using a_____________.
A20. NETWORK ATTACHED STORAGE DEVICE (NAS)

Q21. A network attached storage device is a storage device that is used strictly to________. And it doesn’t do anything else besides it.
A21. DATA

Q22. NAS will have multiple hard drives in ___________for redundancy and a __________ that directly attached to a switch or router
A22. RAID CONFIG / NIC
(SHARED FOLDER/DRIVE)

Q23. SAN stands for _________________
A23. STORAGE AREA NETWORK

Q24. The network consist of ___________arrays and servers that access this data as if it was a local hard drive because that how operating system recognize a SAN.
A24. MULTIPLE DISK ARRAYS
(LOCAL DISK)

Q25. SANs are independent of servers; they are not limited or owned by a single server. (True/False)
A25. TRUE

Q26. SANs are also easily expandable and very redundant because all the data is shared among______________
A26. SEVERAL DISK ARRAYS

Q27. A SAN is a high speed network and that because in SAN all the devices are interconnected using __________
A27. FIBER CHANNEL
iSCSI alternative

Q28. SAN has a network speed starting at over __________Mbps
A28. 2000
















