DV300_5_SAS on video related to Wiring Standards
Self-Assessment Sheet


Q1. The term 568a and 568b refer to a set of wiring standards developed by TIA/EIA which is also known as a __________________
A1. TELECOMMUNICATIONS INDUSTRY ASSOCIATION

Q2. The term 568a and 568b defines what rules?
A2. RULES OF HOW TWISTED PAIR CABLES SHOULD BE WIRED TO RJ-45 CONNECTORS.

Q3. What is the 568A standard wired in order?
A3. WG / G / WO / B / WB / O / WBr / Br


Q4. What is the 568B standard wired in order?
A4. WO / O / WG / B / WB / G / WBr / Br

Q5. Whether you choose to use A or B wiring standard if both ends of the cable are wired using the same standard. Then this is known as a _______________.
A5. STRAIGHT CABLE

Q6. A straight cable allows signals to pass straight through end to end. And this is a most common type of cable and it is used to connect computers to ________, ___________ or _______.
A6. HUBS, SWITCHES, MODEMS

Q7. ______________cable is created when both ends of the cable are wired using two different standards.
A7. CROSS-OVER

Q8. One end is wired using 568A standard and the other end is wired to the 568B standard, is an example of which cable?
A8. CROSS-OVER

Q9. Crossover cable is used connect two __________devices together
A9. SIMILAR

Q10. Cross-over cable are used to connect 2 computers directly to each other without using a hub or switch. Cross-over cable were also used to connect hubs or switches to each other. (True/False)
A10. TRUE

Q11. A rollover cable is created when both ends are wired completely ___________ of each other. These are used to connect a computer or terminal to a __________ port.
A11. OPPOSITE
ROUTERâ€™S CONSOLE PORT

Q12. Loopback cable is used for__________ purposes. A computer thinks that it is connected to a network and to take a loopback cable you connect pin 1 to_____ _ and pin 2 to_____.
A12. TESTING
PIN 3
PIN 6
