DV300_14_SAS on video related to  TCP/IP Protocol Suites
Self-Assessment Sheet


Q1.1 ________________is one of the main protocol in TCP/IP network.
A1.1 TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL

Q1.2 TCP/IP  is a connection-oriented protocol, which basically means that it must first acknowledge a session between the two computers that are_______________.
 A1.2. COMMUNICATING

Q2. The two computers in a connection-oriented protocol verify a connection before any communication takes place using a ________ handshake.
A2. 3 WAY HANDSHAKE

Q3. What is the first step in connection-oriented protocol?
A3. THE COMPUTER WILL SEND A MESSAGE CALLED A S-Y-N.

Q4. The computer which received___________, will send back an acknowledgement message telling the sender that it has received the message
A4. SYN
SYN ACK
ACK RECEIVED

Q5.  Does TCP guarantee the delivery of the data.?
A5. YES

Q6.  What will happen if a data packet goes astray and doesn't arrive?
A6. TCP WILL RESEND IT.

Q7. UDP stands for __________________.
A7. USER DATAGRAM PROTOCOL

Q8. What is the main difference between UDP and TCP?
A8. UDP IS CONNECTIONLESS

Q9. UDP does establish a session and it does guarantee data delivery. (True/False)
A9. FALSE, IT DOESN’T

Q10. Why UDP is known as the "fire-and-forget" protocol?
A10. IT SENDS DATA AND DOESN’T CARE WHAT HAPPENS TO IT.
IT FIRES THE DATA THEN FORGETS ABOUT IT.

Q11. Why is UDP faster than TCP?
A11. BECAUSE OF THE LESS OVERHEAD INVOLVED OF NOT GUARANTEEING DATA DELIVERY.

Q12. ____________ doesn't really care if the data is received at the other end.
A12. UDP

Q13. FTP stands for _____________and this is a standard protocol that is used by web users to upload and download files between computers through the internet.
A13. FILE TRANSFER PROTOCOL

Q14. If a user wants to make their file suitable to download to other users all they what have to do simply upload their files to a FTP server and then a user can simply download them. (True/False)
A14. TRUE

Q15. FTP is a connection-oriented protocol. That uses ___________for file transfer.
A15. TCP
Q16.1. TFTP stands for_______________. It's mainly used for transferring files within a same network.
A16.1. TRIVIAL FILE TRANSFER PROTOCOL
Q16.2 Which protocol is used by TFTP to transfer data.
A16.2 CONNECTIONLESS - UDP

Q17.1 . SFTP stands for ____________________.
A17.1 SECURE FILE TRANSFER PROTOCOL

Q17.2  Secure FTP is just like FTP except that it adds a layer of security.[True /False]
A17.2 TRUE

Q17.3  The data using Secure FTP is actually _______ using secure shell during data transfer.
A17.3 ENCRYPTED

Q17.4 No sensitive data like passwords are sent in clear text. (True/False)
A17. TRUE

Q18.1. SMTP stands for ______________And this you might guess is the protocol that is used sent emails.
A18.1. SIMPLE MAIL TRANSFER PROTOCOL


Q18.2 A good way to remember SMTP is by looking at the acronym as SMTP and translating that to sending _____________to people.
A18.2 MAIL


Q18.3 It uses ________ protocol.
A18.3 TCP

Q19. The main characteristics about POP3 is that all it does is just grab the email from the mail server and downloads the email to your computer. It does not sync any email or folders from the mail servers and your computer like I-map4 does. (True/False)
A19. TRUE


Q20.1. POP 3 strictly downloads the email and typically when your email application using POP3 retrieve the_________.
A20.1  EMAIL FROM THE MAIL SERVER ,

Q20.2 The email is removed from the mail server unless you specified in your email application to keep a ___________on the mail server
A20.2. COPY


Q21.1 SNMP is called _____________protocol
A21.1 SIMPLE NETWORK MANAGEMENT
Q21.2 SNMP  protocol used for _______ management.
A21.2 NETWORK
Q21.3 SNMP is basically used for _________from various network devices such as routers, printers and servers.
A21.3 COLLECTING DATA
Q22.1 SCP stands for______________.
A22.1 SECURE COPY PROTOCOL
Q22.2 SCP protocol is simply used for secure shell to ___________data as it’s being transferred over a network.
A22.2 SAFEGUARD

Q23.1 RARP stands for ______________
A23.1 REVERSE ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL
Q23.2 As you might guess RARP is just the opposite of ARP. It’s used to resolve ______ addresses to ______ addresses.
A23.2, MAC ADDRESSES
IP
Q24.1  NTP stands for _____________.
A24.1 NETWORK TIME PROTOCOL

Q24.2 NTP is an internet standard that is used to synchronize the clocks of the computers with U.S. Naval Observatory Master Clock.  (True/False)
A24.2 TRUE

Q25. NTP protocols runs on each computer and it sends a periodic requests to the server to make sure the time is in _________.
A25. SYNC

Q26.1 IMAP is another protocol and it stands for ___________.
A26.1 INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL VER. 4
Q26.2 IMAP  is used for receiving email. IMAP4 is similar to POP3 because they both use for ________from the mail server.
A26.2 RETRIEVING
Q26.3 But IMAP4 has better features than POP3 [True / False].
A26.3 TRUE

Q27. With IMAP4 you can access or manage your email on the server from your local computer. So if you want to read your email and keep a copy of it on your server, IMAP 4 allow you to do it. (True/False)
A27. TRUE

Q28.1 Unlike POP3, IMAP4 syncs your email and your email folders from the mail server with your computer.[True / False]
A28.1 TRUE
Q28.2 _____is also commonly used with Microsoft outlook.
A28.2 IMAP4

Q29.1 HTTP stands for ______________.
A29.1 HYPERTEXT TRANSFER PROTOCOL
Q29.2 HTTP is probably the most widely used protocol in the world today and it is the protocol that is used for viewing __________on the internet.
A29.2 WEBPAGES

Q30. SSH stands for ___________ is a better alternative to telnet. It protects the data from being _________ or ___________ as it’s being transferred over network.
A30. SECURE SHELL
ATTACKED
STOLEN

Q31. If you are sending a sensitive data like a login or password, a potential hacker could be listening and steal the data and that the reason for the secure shell. Secure shell acts like a secure tunnel that form around the data transferred and protects it from data threats. (True/False)
A31. TRUE

Q32. ARP stands for ______________. And this is protocol that is used to resolve IP addresses to MAC addresses. When a computer needs to communicate with another computer on the network it needs a _________address for that computer.
A32. ADDRESS RESOLUTION PROTOCOL
MAC ADDRESS

Q33. ARP communication will take place, if the targeted computer’s IP address already has a matching MAC address in its table (internal ARP cache). if it doesn’t it will send out a broadcasts message out on a network asking which computer has the IP address. The matching IP address will respond back informing that it has IP its looking for. Then the original computer will ask for Mac address and once it receives it the communication will take place.  (True/False)
A33. TRUE

Q34. Telnets is a terminal emulation program that is used to access__________. It is a simple tool that runs on computer when you allow to run commands remotely, it sends commands not graphics makes it fast. But Telnet is not secure as it sends data in _________.
A34. REMOTE SERVERS
CLEAR TEXT

Q35. HTTPS stands for__________________. And this is HTTP with a security feature. HTTPS ____________ the data that is being retrieved by HTTP.
A35. SECURE HYPERTEXT TRANSFER PROTOCOL
ENCRYPTS

Q36. The ‘s’ added to http in the web URL indicates that you are using HTTPS and have enter a secure website where sensitive data is going to be passed and protected. (True/False)
A36. TRUE




