DV300_15_SAS on video related to Ports
Self-Assessment Sheet

Q1. When data is sent over the internet, your computer needs to know how to accept it, and that is done using?
A1. PORTS

Q2. Ports are categorized into ________________ and _______________.
A2. TCP, UDP

Q3. A port is a logical connection that is used by program to exchange information. And these ports have unique number that is identifies. (True/False)
A3. TRUE

Q4. The number of ports ranges from the _________ to ______________
A4. 0-65535

Q5. Some of these ports are very common and are used in every single day such as ________which is used for bringing up the webpages to the internet.
A5. PORT 80 (HTTP)

Q6. Another one is ____ which is used for the logging in the secure webpages that require a logging and password.
A6. PORT 443 (HTTPS)

Q7. Another common one is ___________ and this is used for sending email from an mail application such as Microsoft outlook.
A7. PORT 25 (SMTP)

Q8 Ports are identified by _____ number
A. A UNIQUE

Q9. Port Number 22 is used for______ Service and Port Number 110 is used for ____Service
A. SSH
POP





