DV300_28_SAS on video related to  Security Protocols

Q1. IPsec is a set of protocols for security at the network layer of___________________.
A1. THE OSI MODEL

Q1.1 IPsec ____________ the data when communication is happening between two computers
A1.1. ENCRYPTS

Q2. In order to use IPsec both sender and receiver must share a public key. (True/False)
A2. TRUE

Q3. In addition to encryption IPsec also_____________ the data will ensure the data is received exactly that which was sent.
A3. VERIFIES

Q4. What are IPsec modes?
A4. a. TRANSPORT
       b. TUNNEL
Q5. Transport mode only the ____________of the data packet is encrypted.
A5. MESSAGE PORTION
Q6. In Tunnel mode the entire data packet is encrypted. (True/False)
A6. TRUE
Q7. Layer 2 tunnelling protocol is a combination of Cisco’s layer 2 _____________and point to point tunnelling protocol.
 A7. FORWARDING
Q8. L2TP protocol authenticates in few ways using digital certificates, it authenticates both the computer and user (True/False)
A8. TRUE
Q9. SSL stands for _________
A9. SECURE SOCKET LAYER

Q10. If you were to go to E-commerce websites you would notice that ____________ is added to the HTTP which indicates that you were now using a SSL in your web browser.
A10.”S”

Q11. Which ways protection does SSL provides?
A11. a.  AUTHENTICATES THE SERVER
         b.  AUTHENTICATES CLIENT
         c.  ENCRYPTS THE DATA

Q12. _________________ is the latest industry standard SSL protocol, it’s the successor to SSL. And it’s based on the same specifications.
A12. TRANSPORT LAYER SECURITY (TLS)

Q13. Like SSL it also authenticates the server, client, and ____________the data.
A13. ENCRYPTS

Q14. TLS is made up of two layers: the first layer is _____________protocol which provides connection security by making sure that the connection is private and reliable.
A14. TLS RECORD PROTOCOL

Q15. A second layer is a TLS Handshake Protocol which allows a server and client to authenticate each other and negotiable an encryption algorithm and _______________key before data is sent
A15. CRYPTOGRAPHIC KEYS


Q16. What is the goal of TLS?
A16. MAKE SSL SAFER AND MORE SECURE

Q17. __________standard protocol is used for both wired and wireless networks.
A17. 802.1X

Q18. 802.1x controls access by ports. If authentication passes the port is opened. And if the authentications fail the port is closed.  (True/False)
A18. true























